大玩小玩玩政治

大玩小玩玩政治 - 蔣芸

舉世皆玩政治，大有大玩、小有小玩，有些事要過些時日才可看出端倪，像中美貿易戰，雖在停火期間，冷戰仍未止，九十天有排再出些花樣。還有法國黃背心之爆發，遊歐人士到花都只見往昔繁華歲月早已一去不復返，世界變了，緬懷好日子只是空留惆悵。

近的看海峽對岸的台灣，民進黨選舉失利後，死心不息猶戀棧總統大位的那位，發揮無比的毅力硬要和白色力量的柯市長重修舊好，於是在鎂光燈下展現了一幕熱面孔去貼冷屁股的趣劇，淪為笑柄。

政治人物有時在權慾薰心作怪下，亂了方寸，進退失據，以蔡英文最近的表現最為典型；一般平常人審時度勢也會知道二○二○連任已是不可能的夢，但她還是要硬拗扭着來，不知道是那一位蠶蟲師爺出的計仔；這明知不可為而為之的屎橋。

最有趣的是問責是官員要負責的，失利之後一經慰留的如行政院長如大總管，只虛應故事的表示了辭意，但上司才一開腔就答應不走，留任如故，真是搞笑，玩政治玩到這份上，也是貽笑大方。

講到貽笑大方，香港律政司長鄭若驊何嘗不如是，第一任律政司長梁愛詩在任內最引起嘩然的是不檢控報業老闆胡仙的案子，她並沒有向獨立大律師尋求專業意見引起公眾的疑慮不信任，事隔多年，鄭若驊重蹈覆轍，對這件更引起公眾爭議的涉及前特首廉潔誠信的UGL一案，並未按照程序處理，從未尋求獨立專業律師意見，此案所引發的後遺症是令人不再信任香港法治的公平完善，對特區政府法治傷害尤大，也難怪成為最犯眾怒的話題。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
我的戀譯名癖 (邁克)

下一則
下一則
喜閱老人院 (曾志豪)